# Тестовое задание для компании Drom #

### Задача ###

Разработать приложение на Swift / Objective-C (SwiftUI не использовать) для iPhone без использования Interface Builder и SwiftUI, версия iOS 10.0+, без использования сторонних фреймворков, только iOS SDK.

* Необходимо создать приложение, основанное на UINavigationController, с поддержкой горизонтальной и вертикальной ориентации.
* Во ViewController'е разместить UICollectionView, количество ячеек - 6, ширина ячейки - ширина экрана с полями по 10 пикселей со всех сторон. Высота ячейки равна ширине.
* В каждую ячейку загрузить асинхронно по мере необходимости (при появлении на экране) картинку с Интернета (любую, но не меньше 800 пикселей в ширину и 600 в высоту).
* Если картинка хоть раз загрузилась, то она должна показываться потом даже без соединения с Интернетом (оффлайн кэш).
* При нажатии на ячейку, в которой уже загрузилась картинки, ячейка должна анимированно уезжать вправо до конца экрана, после чего все оставшиеся снизу ячейки должны сдвинуться анимированно вверх на одну ячейку, чтобы занять место удаленной ячейки.
* Добавить к UICollectionView контролл "pull-to-refresh", который при активации должен полностью восстановить исходное состояние UICollectionView и заново загружать все скачанные ранее картинки (восстанавливать состояние можно без анимации).